發佈會前 strong hold 蘋果 毫無懸念

Apple 發佈會前應該強力持有，抑或是沽一沽貨鎖住利潤呢？試談談我的看法：

有人會話，如果發佈會無咩新意，反映蘋果創造力不如以往，前景豈不是會變差？

其實由蘋果教主離世以來，蘋果出品經常惹來欠新意的批評，改下個屏幕，加多個鏡頭就當新款。AirPods Pro 曾經是挑戰審美觀的設計，但發佈將近一年，AirPods Pro 已成為主流，行轉信和，每幾步就有一間鋪頭賣 AirPods Pro 外殼，可見蘋果引領電子消費潮流的實力依然強勁。早前 Samsung 推出「摺機」，設計新穎，很有科技感，但街上有幾可見有人用？

無可否認，其他廠商推出的手機或有較高性價比，或者功能更強大，但絕大部分人都不會在意，因為蘋果的品牌實力在手機市場已是沒有對手。今次發佈會可能會令人眼前一亮，亦可能會令果迷失望，但無論如何，個人認為大眾依然會因為「蘋果」而再次消費，甚至連部機未出都已經開始預算換機。

投資股票等同於投資生意，股價短線走勢並不會影響生意的基本面。買入 Apple 股份無非是對其長線前景投下信任票，而一個發佈會對於蘋果業務的長線前景影響好有限。只要以上提到的「品牌實力」未有受損，發佈會推出的 iPhone 12 再平平無奇，這依然會成為接下來一年的主流。

優質資產值得繼續持有。若然發佈會後市場氣氛轉向，蘋果股價顯著受挫（跌幅＞20%），這反而是增持機會。

——————————
文章所提供的一切信息僅供一般參考之用，所有內容不構成任何個人化的投資勸誘或建議。

正股驚閪

發佈後都SH

未驚過！

ok 收到

揸到 $500

燈死自己再增持

廢老股

Apple 都廢佬

出7野咪仆街

次次都咁講

Iphone xs 發佈後 乜三眼柒到 淨係識大moon

之後成條街都係

不過xr垃圾係真

其實講得啱，Sony / LG嗰啲出部識飛天既都無人care，基本上得Apple出新電話會有人想睇

airpod 最攞命

品牌贏哂

仲要出返其他廠嘅舊嘢都係咁殺食

依家10個有8個都用緊

AirPods = 潮
其他牌子 = 毒

其實呢十年，發佈會前都乜都流出曬啦（要喺世界代工，點控制都咁多人）

你去手機台睇下，就估到一陣發佈會講乜

未睇，但我會換 12

上次tesla電池日之前又係有人咁講

開定LP收錢

宜家幾錢